葛量洪醫院病人-通波仔-後導線遺留體內

葛量洪醫院為一名男病人進行通波仔手術後，遺留了一段導線在他體內，最終要轉介病人去瑪麗醫院做開胸手術取出導線。

一名六十幾歲男病人因為心臟血管閉塞，四月中入住葛量洪醫院，接受俗稱通波仔的冠狀動脈介入治療。醫生為病人在血管內植入支架後，發現心血管遺留一段導線，原本評估毋須移除。但醫護團隊其後覆檢，懷疑遺留的導線較原先估計的長，星期五轉介病人到瑪麗醫院，嘗試以介入治療取出導線但不成功，最終要接受開胸手術取出，病人轉往深切治療部接受術後護理。

院方就事件向病人致歉，並就事件檢討服務水平及病人安全。